今仍吸吸可危，祈求人盡可呼 - 李碧華

今仍吸吸可危，祈求人盡可呼 - 李碧華

為趕及128「國際人權日遊行」，過去100萬、200萬＋1、170萬大雨中，與每個香港人並肩作戰，這天也要有你我一份。回港匆匆找個地方宵夜。灣仔一家冰室，以前長開CCTVB，後來改換了RTHK新聞，我們常光顧，這天還點了些臘味小炒、清蒸盲鰽，茶餐廳來說水準不錯。

電視上有愛丁堡廣場的「吸吸可危」集會，人數高達2萬，關注黑警狂發濫射國產山埃催淚彈，令香港成了二噁英毒氣之城，對人體禍害及對社區摧殘，後遺症已浮現了。

警方拒絕公開催淚彈成份，損害健康程度，是避免前線有戒心：「黑警放TG，警嫂生ET」，忍手自保。受盡逾萬發毒氣彈、兇殘警暴及種種不公義惡法蹂躪的港人，128還是蜂擁而出沿途逼爆，理應不止百萬，不明民陣何以咁保守？

記得2003年我出過一本書《人盡可呼》，沙士是災劫也是人禍，當局隱瞞疫情謊報受控，草菅人命，港人堅強口罩度日，最原始的集體願望只是人人脫罩，呼吸一口清新無毒空氣，自由吶喊。而七．一「反廿三」大遊行50萬人上街，罪魁禍首葉劉及老懵董先後下台──想不到2019年的今天仍吸吸可危，祈求人盡可呼。

林鄭、PK 721、建制政棍黑警之流，只求保命苟活，但我們要的是光復香港。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com